西環集中營： 建制欲扭轉民意 區選反咬泛民 - 季陶

西環集中營：
建制欲扭轉民意 區選反咬泛民 - 季陶

民主派區議會候選人高叫「五大訴求」口號。 許頌明攝

專欄作家 : 季陶

隨着區選不足一周舉行，連日抗爭活動無平息迹象，各方擔心西環、建制會否趁機叫停區選。多名政圈中人對季陶說，目前區選如期舉行機會仍大，亦非西環、建制搞小動作可叫停，所以建制陣營已開始變陣，未來會全面打民意牌，希望逆轉民意之餘，「萬一民主派喺區選冇預期咁大勝，仲可反咬一口，話反送中抗爭根本不得民心、差人執法得到民意支持」。

相關新聞：新一哥圖鏟「核心暴徒」立功 算盤難打響

京未擬叫停選舉

多名政界人士稱，有向建制打探北京會否取消區選，但收到消息是沒人叫停，助選工作如常。另一知情人士指，區選是否叫停，已非港府、西環等可決定，相信要由北京作主，除非發生更大規模事件，否則他相信北京全面叫停區選機會不大。

既然區選不會停，自上周末建制明顯改變策略，由以往民間聲討示威，變成派建制支持者清路障、派解放軍執磚，明顯改行軟性公關策略，希望爭取中間選民支持。有民主派人士稱，建制相信連日示威者阻塞交通，已令民意逆轉，「即使唔轉投建制，起碼唔會再投泛民」，只要他們不出來投票，建制鐵票和組織票就可發揮功能。有建制候選人更以「反攻」形容目前狀況，「建制派信心大咗好多，認為即使輸只係小輸，甚至有啲原本輸嘅區，𠵱家有機會贏」，到時還可以將結果解讀成市民不是真的如此支持抗爭，也不是真的如此不滿警方執法，否則建制不會輸那麼少議席。該民主派人士直言，希望市民明白，「今次區選唔止係議席之爭，仲係對200萬人上街、反送中、反警暴嘅正式表態，一票都不能少」。

季陶
周一、三、五刊出

我哋draft咗封email 可以send 俾世界各地大學校長

Email 俾世界各地大學校長！！

Twitter組24時keep住更新
幫手retweet+ like + reply
㩒入---->
然後打 /task3

最新Task分類
/task1: 法案、抗爭活動
/task2: BNO、中國、其他香港議題
/task3: !!!! #PolyU !!!!
/task4: 日韓德任務

會唔會日日食緊tg然後投班令自己樓下tg放題嘅人

因為返唔到工而轉馱既人唔會登記做選民

Wfc

閪共出本錢了

屌狗屌林鄭，最後又投建制多的是！藍絲不嬲都係屌手足搞到狗要放TG，食住TG都叫狗加油！